[月供股票] 2019年5月(1) 問定唔問 睇完#1先好問

中銀個人客戶服務熱線 +852 3988 2388
投資服務熱線 +852 3988 2688

追完post先問好嗎？
再問手續費就屌老母

榮譽會員:間諜巴打(教大家月供2800), 朱千雪讓我哭巴打
月供po狗鐵主席: i-vtec （尚欠每人50加1股2388）

Photo credit: 消委會

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用中銀黎做月供，會係每月既第十一日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：
1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。
2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。
3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：係有息收的，唔需要草夠一手先有。至於會唔會賣唔出？中銀就承諾可以以正價沽出碎股，所以唔洗擔心。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢兩間：中銀，一通。

中銀：可以用信用卡供，容易周轉，仲儲埋積分。
每個月$50，已包收息費、存倉、買入。除咗賣貨有其他收費，基本上可以話係全包價包撚哂，更可以以正價沽出碎股。(沽出照正常收費，詳情可以睇番收費表）

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。（有錯請補充，因為我用中銀的）

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、騰訊、匯豐、建行、港鐵、煤氣、電能、港燈、領展。

問：中銀幾號扣數，買入？
答：每月第十一日買入，第十日扣數，如果撞正非交易日，會順延。例如，十號係星期六，咁會下星期一先扣數，星期二買入，星期三出statement。

問：mark數入唔入50好？
答：請自行決定。

問：新手開始月供，想供$xxxxx 供咩好？/ 新手開始月供，供xxx定供xxx好？
答：你供比我？

問：中銀ebanking邊到睇買入價？
答：電子結單->證券交易

問：點解仲未扣數/入數？
答：出左statement都見唔到既話，請自行與中銀職員聯絡。

問：點解揀唔到用信用卡供？
答：上ebanking >個人設定 揀番張信用卡出黎。

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

一通幾錢一個月？收息點計手續費？聽講個SYSTEM成日壞？會唔會買唔到貨？
邊間股票多選擇啲？
渣打免佣好似抵啲？
匯豐長期免手續費，唔係仲平咩？
呢排見南商做緊優惠？有無巴打知詳情？
買夠10萬轉返去銀行得唔得？有存款保障？
之後射去中銀收幾錢？中銀係咪免手續費？
真係全免？
中銀信用卡供股可以儲積分？我上網搵唔到嘅？
中銀信用卡嗰邊未見扣數？有無巴打扣咗？
但今日開咗張信用卡，今個月都會轉到用信用卡扣數？
開戶要帶咩文件？
月供用邊間最平
中銀用邊張信用卡供有優惠
用一通定中銀供抵啲
而家咁貴 月供係唔係好唔抵
遲啲股市跌 月供係唔係好危險
隻股票唔會郁 月供係唔係賺唔到錢
中銀月供 點樣睇到買入平均價

有以上問題？有個懶人包可以答到你
伸手黨懶人包Link:

再唔係就...
中銀個人客戶服務熱線 +852 3988 2388
投資服務熱線 +852 3988 2688

此post純屬討論，並不為任何投資決策負責。

月供po港鐵主席ok-i笑話幾則:

lm

好的

同埋係只供參考 有錯自搵

i巴66持倉圖要更新了

持股0

痴線, 港鐵同老婆一樣
渣到入殮房果日

貼倉 唔貼當你沽左

01爸

供畀我就答你

PE大即係穩定, 高風險即係高回報

點解龔成成日叫人買金沙既，呢d股風險唔係比較高咩，大上大落

因為賭係必賺的生意，而且澳門的賭牌只有6個，形成寡頭壟斷。另外短期波動對長線投資是冇影響的

龔蛇出現了

懷疑係真龔成上連登

真名上連登

一定係假冒 呃我唔到既

好撚on9 3仔又上$19

又跌市 唔玩啦比番d錢我

因為又有人踩2仔 3仔

日日都講呢句

笑左真名上連登

2318真心勁

5仔表現最差，當然
做生意緊係斬蝕錢既部門，留賺錢部門

11同2388都可以，不過個人就選11

其實唔洗成日報價 仲有呢個係競價時段 你只係月供既傻鳩

平時冇咩睇價
我都想返工有時間睇價

覺唔覺買煤氣、中電呢D 股票最 on9 ?

#9
i巴又你入面搞事

823勁假跌1蚊

傻9留名

823 終於跌到傻HI咁

(好彩尋日走左D CALL)

i巴 0股黨鐵

但黎緊幾年又重新發賭牌
金沙美底，真係驚未必發比佢

金沙咁多就業機會，唔發牌俾佢，唔會民變咩

其他幾間都多就業機會架，斬其他都係咁

6823係咁跌比我地入貨

SET左減供先跌 定到入貨日又高追

跌呀

有供股既都係食屎狗

1113好平

Drop

想問下
恆基市值2130億
煤氣 2900億

但恆基渣住煤氣 41.53%股權
想問下恆基市值2130億入面,係咪冇計到 有41.53% 煤氣的?

大陸股不了

睇唔明聯營公司份年報 有冇教學

仲有7日交易日先月供 頂唔頂到唔升 供平貨呢。集氣 跌呀

唔計

如果已有供領展,港鐵
而家想供 1 或1113
但如果供埋1113,會唔會太多地產類型股?

新post lm
咁快又推爆post

其實如果得六千蚊每月，大家會揀供四隻定主力供兩隻？
心水6823，823，3，5

6隻

供鬼咩 供極你都冇郭嘉文咁有錢

有閪真好

好耐冇見

Hi
月供真係好悶冇咩好傾

記得以前一個post夠傾一個月

多得主席囉

走啦你

痴線, 月供post 都講1883
1883 邊間有得月供

手動掛 點知佢

友邦月供好似好少人供?我見周圍都好少提

煤氣升得咁勁就多人供，友邦都升得勁啫，反而冇乜人理

你既世界係未得呢個post? 大把人講友邦 睇多啲財經資訊ok?

823 競價時段

5 11

J出血

希望keep到去月供日

返返82.3比大家供

射左煤氣萬歲

今日蒸發左皮幾野，有d 心 up, 但又到月供日，希望keep 到啦

繼續跌，我加供

有無人有買金架？

唔知幾時開始咁多人入黎鳩up

快

有。
1929 (周大福)
1928 (金莎)

南洋無跟中銀update新月供股

主席 我屌你老母

張list已經好落後

用緊南洋同中銀一齊供，中銀供啲南洋無嘅股

南洋有得用中銀卡供 我仲以為佢地仲用緊同一套
奢望只係南洋未sit/uat完啫

南洋中銀分左家架啦

將List有幾隻係停埋牌

823 重見82.3 啪啪啪

中銀批卡好快手
尋日申請 今日就批咗

利申: 本身有icard

等左一個禮拜話唔批

我唔知佢批邊張畀我 個網剩係寫話批咗
但申請嗰陣話如果Visa Signature唔批可能變白金卡

純粹貪佢VS永久免年費唔使煩

星期四，要去中銀開戶只做月供股票
同女朋友一齊供
開始多人清醒，供股好過搵保險佬

5月先開始供
希望月供一年發達啦

24隻

你都長期mon post

我今個月先加入。

只係呢個post?

yes

主席24小時睇住 勤力過保安

IT做咩role可以咁hea

派4000蚊role

寫得個system黎派錢, 人手做仲快仲慳cost

派膠俾d質素得唔得 我都想你引我笑下
屌你老母 主席

係咪帶地址證明同身分證就得
開左幾耐

星期四先知要幾耐
通常都係地址身份證，我打左去問，話要用信用卡供，咁就要交埋入息証明，但細佬近排無野撈就叫我帶資產證明

巴打，我都今日先開左戶口
本身諗住整個證券戶口然後月供算
點知個經理好順手咁同我申請埋儲蓄，支票，外幣同信用卡，多野到呢
依家都仲未得閒入錢落戶口供

中學生？證券戶口有得獨立開？
咁多新手開戶口

感覺你地比銀行職員水撚左開d高級戶口, 等佢地唔駛跑數

波叔撚你地有一手
遲下計劃收股息稅
睇下仲有冇咁多人玩月供

中銀$50包唔包股息稅

差唔多十年前我都有中銀又有股票戶口，但取消左
正常係會一次過開哂比你
渣打果D都會

包股息但唔包稅

十年前中銀開個個叫提存易，乜撚功能都無

搞左幾耐
你講個d而家銀行都係咁玩 綜合戶口咁
幾年前我開渣打要講左幾十次唔開投資戶口

有咩高級戶口

學生開果啲

都算係，為左第一份工出糧

果啲的確係無乜功能, 同埋無min deposit
所以我而家都仲keep住果個ac

半個鐘到，係排隊耐姐

我記得要一萬蚊，仲有網上理財，但個網上理財乜都做唔倒

但賭客人數增長已見頂

但其實友邦有咩競爭優勢?

咁多間保險 啲人唔一定要幫趁AIA

停供，一股不留

呀婆老屍
唔好咁啦
幫我做下決定

若你不打算持有某隻股票達十年，則十分鐘也不要 持有

細個唔識野，亂買野

想月供煤氣
而家開始供又好似唔抵

2800 抵買過 S&P好多

今期供2 3 5 1038 6823

1928
1997

如果每月 有$3000， 月供邊個好？ 個人比較想3仔 同盈富 。

利申 超新手 ，戶口都未開，仲學緊。

未來唔知會唔會終有一日受國策影響
算係一個risk

2800

供 1810 中國apple

有香港業務做護城河
ok嘅
俾啲信心！

2800 1997 1038

香港業務已經係次要 佔得四成
如果另外六成出問題 會好大鑊

可以讖人有危先有機既
就算823都係咁 趨勢嚟 大灣區

可以諗 打錯

其實真係冇辦法
香港公司真係好難避免唔走去賺中國錢

大家都憧憬月供 會唔會供左3年後 10%回報都無

人人都供唔同嘅股
如果咁都一獲熟
即係股災／全面跌市啦
咁一手手買定月供都冇分別
但你如果只係不斷等待唔入市而最後冇股災
你又再一次浪費咗資產增值嘅機會

想知你地 如果有賺到 係咪會馬上賣返出去收錢 定keep住？

利申 極新手 戶口都未有 留名學野

想問下 如果我開月供戶口 月供 但又有時想用手動一手手買 咁個收費係分開計？ 月供50蚊照比 跟住手動每手交易費 存倉費 代變股息費 咁姐係比兩次錢？ 同埋放果陣都係單獨計 唔享有月供果到既全包服務？ 兩個係完全獨立 各有各收費？

依度我叫主席幫你頂住，你走先

買固之然係分開計, 放就更加係啦, 月供全包唔係包放架喎....

有冇咁多伸手
有啲問題真係膠都廢撚事畀

多謝 係我冇睇清楚第一頁 賣出係跟返正常收費 因為我既諗法係 月供可以可以同時儲幾種股票keep住有野揸手 又可以儲積分 但係有時出糧/突然有筆錢咁果陣 如果見隻股岩價可以成手買 唔洗等月供交易日 但又同時月供會唔會好似做傻仔 比兩次手續費 收息存倉都要比兩次之類咁 所以先想問啲收費細節

呢個post唔係for完全未買過股票既人 你乜柒都唔識 去下面條link學下先

股災警號開始響起

唔跌點入平貨

係既 唔該曬你

5 16 1928 1997 2800

大貓星期五出中期業績

2
16
66
1928
1929
2778
如果呢堆入面要賣走幾隻，你地會選擇邊幾隻？

走i-vtec

我會 out 1929

而家有 金領展 友邦 港鐵， 想供多一隻諗緊供 1定12，如果供12 又好似太集中地產類別
供1又會唔會增長速度比較慢太保守

X2

好似無聽人有供700

1038

不如一齊轉供美股 棄垃圾港市？

1 都渣咗 72%1038

佢有72% 1038 唔等於1038佔佢72%

5隻都咁低息
不如搵隻高息D

加隻金莎，高息有潛力

金莎無潛力,得派息穩

中銀月供倉射去另一中銀月供倉收費可以邊到睇到

中銀

又跌市比番d錢我 唔玩啦

跌到月供得唔得？
之前咪有巴打整左張連登仔理想月供圖既 有無

老美唔減息，d reits 真係blow drop 啦今次

收平貨

一開始咁少錢講咩收息 供增長股 之後一次過推哂落去收息股好過喇

一股不留

放假都推咁多頁

致富既月供股票 有個叫孩子樂既acc。手續費20蚊，有冇巴打用緊？20蚊平過曬咁多間啵

孩子樂證券子帳戶只提供予有 18 歲以下子女的客戶開立，客戶於分行開立孩子樂證券子帳戶時需出示子女出世紙副本，證明親子關係，致富職員不會保留出世紙副本。

你有冇仔女先？

又大跌 唉

比返d錢我呀

早晨各位戰友又開市喇

我條list升多過跌

5仔已經炒高哂
出完就會插水

好插啦 要入貨

823 春藥mode

係插就好呀

又升...

尋日一個假drop
今日一個火箭

有阿 比張softcopy佢就得 好似唔錯

我屌
真係愈供愈破頂
就快去返上個日嘅月供價

上個月

2778 今日除淨

823破頂未? 今日月供股大升日?
除左恆基

自己唔識睇？

823就快到52週高

只差一點點...

個個月都供貴貨

即可以再會面

823 3年高

823 同 1299破乜春野頂啊

領展兩日來回地獄又折返人間仲破埋頂

屌我供果3隻升到 快d跌啊
升到咁 唔撚玩啊

唔會儲夠貨架

就到月供日 又係劇本黎

隻隻升 中電跌乜L

楊協成

1299同823痴左線

留意到通常一個大drop
第日就會大升加有突

痂撚線架

月供理想圖.jpg
月供完先爆升得唔得

預期埋怨 不如比信心加供
反正月供日都會升返

本身由上年月供 $5000 2800
琴晚心血來潮
轉咗做 003 823 2800 各$2000
然後823 就3年新高

領展 aia

823 月供又買貴貨了

台灣巴你今次加唔加供?

有閒錢就加 唔睇價

2800真係比新手試下入場

3 823
除淨後，應該會跌穫金

係咪真架

睇圖咋
不過繼續保持月供

270又升返上去$14.9X
又要用生命值硬接

2 941兩隻嚟個後抽睇嚟仲想跌

823

唔怪得佢有情緒病，88上90，開心左2日， 今日又88。 可能過多幾日又90,88 上上落落

係就好

823 越爆越有

月供友被迫害

命運注定月供係冇特價優惠

月供倉比自己入而家係5:1

823今日重奪返果日失去既兩蚊
今日想衝$95

唔好住呀

Link Gogogo

除淨前100$不是夢

今日王生有冇send內部email自High
今日823真係升到傻咗

我屌823，又要捱貴貨

呢到又唔係證券行
業績會/員工大會 就會打飛機
中國果兩個場係 西城都薈廣場/中心城廣場

隻股今日除淨
我有咩手續要做?

領展走鬼呀！

點樣可以拎番錢岀來？
我賣左個d去哂可投資餘額

823 VS 2318
邊隻紅底先

823 $95

主席就梗係all in 港鐵

1299

823 越被人睇死 越落錯車 就越強

仆街823咁快開車做咩

展展

月供=捱貴貨

96都嚟

暫時今日賺左8100好恐怖

等睇下星期倒跌返晒

823 升3.8%

想問個問題 見月供好多人都供強勢股 例如3，823
有冇人會供d弱勢股 例如836，390
執下平貨會唔會更加值搏？
利申 小弟唔識估值

得3仔仲叫做生性

入多幾手

屌那媽79放左回一回之後升到冇BREAK
雖然剛剛開始供緊

5仔一出業績上70

繼續供兩萬蚊 過咗deadline冇改到

RICH 幾隻加埋都冇2萬

345
望住佢走

失左控咁

燈大師又話停供 沽出一半

點解我好似見過呢句內容

係既，佢不停創新高但真係唔敢入
佢而家賣點係開拓大陸市場，但硬係覺得有d炒味
我都係穩陣d好

屌吓中銀再加345, 435入月供list好過

原來支銀開戶預約係廢
都係要㩒飛等叫

支銀借錢又緊手 手續費又高

最得人驚既係電話既錄音條女廣東話係唔正

823半年升左$20

是但啦 大陸妹樣正身材fit

跌喇 屌 升咩呀823

啱呀823繼續升啦，我冇供睇你地開心就夠

唔緊要
等股災先供多啲

月供又輸了

今個月供高位 高位變下個月低位

升飽佢 唔會加供 成3萬點

覺唔覺得今次個三萬點升市幾平靜
一係就係因為唔係炒上去 所以跌唔到幾多 幾硬淨
一係就係冇乜力 將會隨時轉勢
真係好難估

所以按兵不動

依家唔係要為賺果幾千蚊。你收息既最重要儲大d股佢 日後仲和味

減左供 30000點頂唔住

又一堆手動撚扮識睇市

成十年先破07年頂 會唔會短時間又破？機會極微喎
有錢咪儲起佢囉 到時跌番幾千點先加供。其實我依家都想減供 不過本身自己又唔係供左好耐 個倉又唔夠大 所以廢事減。
你個倉咁大 俾我會減供 留番d錢日後用 總有機會既

係囉 我都諗諗 供少一半都好

今a823破頂，下星期一就一通月供，真係慘

823又破頂啦，今個月繼續捱貴貨啦，你班供供

唔好咁啦
股票呢D呀豬呀狗都識玩
開個戶口丟幾球落去
贏左咪神仙
輸左咪升仙

供 2388 定11 ,好難決定

賺幾千就放
咁同炒股有咩分別
仲叫月供？

一半2388
一半11

823月月都供貴貨

823 今日高位 = 聽日低位

當然11喇

今日高位 明日低位

你覺得對股票有感情
定金錢有感情好D?
股票會出賣你(可升可跌)
金錢唔會出賣你
只有你出賣金錢

上個月都咁講貴價
今日變左平貨喇

其實揸16係唔係仲好過823 講收租16都多過823 息又高

有無HINT係1月既邊個POST

今個月係長和系最後召集
之後就會除淨

今個月中銀最遲更改投資供款係咪7號？

可能唔係

你對66仲有冇感情

今個月維持上月金額供，等除淨後可以再加供
第一次收息想知有冇做錯到

供12既你地有冇擔心接班人問題，好似係兩個仔同時接班？唔知會唔會又發生豪門爭家產。。。。

唉 諗咁多做咩 又唔一定睇岩既。直接睇公司質素算喇

收到21.84元股息 點運用好？

$17都入了

有諗過 但係點睇佢地家族都好過16果邊

823 去到6月 有無機升到100？

無，會落返82-85

m 記加大

我估到都唔會話你知啦

有機會
不過睇下把唔把握到
可能得
可能唔得

823 升到痴線

見無咩巴打講66？

有請主席

咁即係打和?

冇答案 自己諗

今日開左中銀，等批信用卡
唔知要等幾耐

呢啲內容應該更多出現係月供post

而唔係成班人係度9up 叫春

多謝你咁欣賞
我都打咗好耐
因為打字好慢

辛苦哂啤巴比個讚你

無人用同12號除淨前既月供月，大家會點步署？

我有google過
有人等左兩個月都未得

中銀手機apps係咪做唔到月供?

無咩所謂，都係開個戶口黎同女朋友一齊儲錢，入住現金都得
只係心急想快d處理好

想加多5千蚊供分散係3隻股 今個月咁高位係咪唔應該加住

股災黎喇

屌真係好撚放左隻盈富 覺得佢好撚廢

無咩所謂既 不過下期你供埋派息個d落去
我就提議 長和系收息 月供落中電領匯呢d

12除淨後加供先

今日匯豐公布首季成績
范寧講過1月好過預期 即管睇下點

1299 6823兩隻揀一隻 會點揀？

無呀。係因為見佢之前除淨後都會跌。

1299/2318

我就係例子
之前淨係得份車保係支銀

[member]但4叔又真係次次送完都升得番, 真送錢[/memberl]

但唔係短時間升番囉。加上平身都有股 一樣拎到10送1 所以無所謂

佢驚即刻升番掛。

2318佢策略都幾進取

多謝指點

供緊係供d增長股喇。供果少少 仲要供收息股 供到幾時？

我意思係兩個都係增長股
不過2318攻得勁過1299好多

又跌市

中電又跌啦

跌啦跌啦

樓主走先，月供好快衝入黎屌你係淡友

成日都覺得月供好好笑
除非你話月供係真係你認識咩係股票
而你又想有紀律咁入市所以先月供
但係既然識睇又點會走去將份糧供落去依D
一年得>3%息既野度，比埋升值你都係唔過6%

點知睇月供Post個個都係問人拎Number
入面大部份人一係就話因為唔係太識睇股票/唔想曬時間睇
所以買月供

但係一方面話唔識睇股票又一方面可以確定呢堆所謂
大藍籌會長生不死

遲早一爆煲呢班友就有排愁
3號仔講緊PE都31, 表面睇31年先回本，真係買黎托柒

ATM

第一次正評主席

結論買屌米同吉列

In 電能 I trust

12

比啲創意 唔好copy人地段野好冇

有供

供咗一年2800
升咗6%
會一路供落去

唔得，要用網絡版

6%

知足係好事黎

供左年幾 平手

一年?
月供起碼5年以上啦

今個月都開始停供2800，諗緊轉供2號

唔好過來呀
跌緊呀

有冇人有供1211

搵分行搞或電話銀行搞佢會整到有連續性，但自己搞有機會斷左，之前電話問過

1038無意見
2唔好啦, 呢排最壞消息都係利潤管制變8%
睇佢年報, 海外都keep住有野搞

你做咩將人地個回覆拎入黎呃正評

copy人地

1038已經再無發展空間...

寶恆裝修完，$6

你邊到供美股 想學野

大戶

供左幾耐

鬥雞左

669

823升到

你呢啲增長股target升幾多%會賣走換收息股?

有冇telegram傾下
想知ib 本要幾多？

真係唔知 儲番2-3年再算

遲d8成收息 兩成增長。咁樣好d

11 加派 250gogogo

11 又增派息。我個組合差隻銀行 有機會整番隻

$1.4

又收息又資產增值

買啦買啦

因為真係妖

5仔要番生啦

上次 勝預算中位數少少 升4%
今次 遠超預期上限 6% 升？？？

最小一定見返7字頭

有無咁誇

就到啦

70了

5仔上呀

巴打今次FATFAT
hold咗咁多5仔

5粉

痂撚左線又

5＋11
長hold

5仔帶領大市再上巔峰

In 5仔, I trust

5仔升 = 息率減 買少貨

5號仔

睇好將會爆上

不過係度諗 匯豐升又點 又唔係短炒。過多排咪又係跌

開個ticker出黎打飛機

唔洗 自己記得價位 手動計左

個腦一路諗住啲均價諗住現價打j

睇250天線守到68is ok

後生仔供乜老人股呀
趁大升好走 換馬啦

下星期一暴跌1000點唔該

匯豐真係見好就收, 去到呢個位6%息都冇埋, 又唔會預佢有咩增長, 基本面冇變到, 都係靠香港賺貼歐洲蝕

業務唔變都係冇意思

原來破咗啦
$211

正呀

係咪沽啦

月頭供
下個月放再供
唔係咩叫月供股票
一個月執500 一年執50000啦

上次講咗唔沽啦！
既然大家都覺得長hold好啲
我信呢度啲手足
話哂大家一齊經歷咗牛市熊市

冇啦冇啦
超級大牛市
連病貓都大升
全部日日都摸緊頂

除左主席，有無人供緊66

展展$96了 CLS

想問下中銀月供50蚊包埋收息，包唔包括自己係戶口買一手股所收嘅息需要嘅費用？

巴打FATFAT

月供同自己買 你認為分別係邊

唔包，會分番開

我

展展唔洗上得咁快下話...

升到傻左 咩事...

新高 上面冇蟹貨 有排升

承你貴言

今天隻隻都升
個個都有排J

我有

測試緊定力
見住展展爆升好想沽

93蚊放哂823

你如果有幸睇過拿屎上身巴打嘅823倉你就唔會咁講

升升升

月供優質股有供貴冇供錯
823就係最好例子

應該半年內可以破100

5仔已經賣左，係得番隻823叫做可以打下J

823賣左 轉玩其他

有咩玩
眼見823已經最好

等錢用 玩左5年賣左
見佢96蚊唔想供
玩下其他保險/ 增長

然後你搵來搵去都係得佢最好,又供番

由跌市挾到升市 隻隻新高 都係得500幾億成交

忍唔住放晒823了，入左幾手長和

823一定要供貴貨了

今日貴貨 明日....

明日100

下個月100

放心 月供日之後就會跌

本來唔信 而家確信

仲升
推到100比月供友接貨

因為今次升市係真金白銀買貨升上去
唔係熱錢炒出來
熱錢來得快去得快
所以今次個市應該好硬淨

都係估下

巴打你真係好好記性

幾時有維他奶供

明日大嶼

我又覺得唔使咁恨嘅
咁多爆升股
冇可能隻隻買齊嘅

一手手買

一手8萬
大戶

得一手

一手都買唔起

何必呢
1有蟹貨 823無

正宗汰強留弱

笑左

下星期 一通要用生命值硬接

爆升股多 優質股少呀

中銀都係

一個月差成差唔多10蚊。又要捱貴貨

勇氣

原來1月入貨價都只係$80
而家諗返覺得$80好平

點解我上年9月唔嗱嗱聲去搞月供呢 如果果陣時開始供 就開左個靚頭 唉

月供唔怕遲

我都係咁諗既。不過睇番果陣時開始既話真係爽

今個月供日賣晒佢,過兩日自己入番

感覺5仔番黎喇 大師兄番黎喇

跌咪溝囉 收息驚撚

話時話講保險都係講1299 2318。無人講宏利 英國保誠😅😅因爲唔係恆指股？

宏利成交少到hihi

係囉 咁大分別既

繼續儲股做的士佬囉

勁想死

這名的士哥表示，揸的士11年，過去每月開足30日工，每日揸12個鐘，一個月平均儲蓄17,500元，一夠錢就買滙控，「世紀供股時，手持5,200股，到2016年12月，終於買夠40,000股，每個月可收過萬元利息。」

其實有個問題
一個月儲17500
姐係11年儲到231萬
當現價買匯豐40000股都要276萬
都未計當年幾錢
點做到

複利息，完。

搵到咁多點搵

計左複利息未 計左平均買入價未？

我一路都想問依個問題，點解冇人買2378/945

叫主席解答下。好大機會唔係恆指股

保誠:老牌子保險公司
一: 一手9皮
已BAM左唔少窮老散
買得多數大戶
二: 而且呢間係英國公司
貨源根本唔係香港
兩個原因 = 成交量低正常

宏利:保險界匯豐
淪為收息股,之前先比人偷襲完跌到100蚊
你查下aastock
保險界入面算派得多
反映增長空間有限

點解個陣d人對匯豐咁有信心
唔食唔屙都供份糧比佢

你無聽過聖誕鐘，買匯豐?

冇

當年股神買1211 857 d人係唔係不問價咁買入
股神幾時再買港股 想跟機。

傳統上「聖誕鐘，買滙豐」是基於以下因素：

- 基金經理在年結或季結時做好其投資回報，所以多買入匯豐等大型藍籌股，以推高恆生指數，在期指上賺錢。

- 資金在每年年尾多流入亞洲市場，匯豐等大型藍籌股通常較受吹捧。

派息穩 又高息 又大隻 去邊到搵？

聖誕鐘有故可尋

十個百年匯豐的歷史，十分鐘看完【施・追擊 | by 施傅】

Then why now no anymore la

個時既匯豐，同而家既3仔應該差唔多，人人都係買來儲，唔賣

其實宜家都唔差
派成5.7厘,跟著到3988中銀5厘半
但市值差成匯豐4倍
大劣股要打稅比呀爺
大劣銀行你買唔買

唔好燈啦屌我真係有買

買 但我買939

聖誕鐘沽滙豐

想問中銀供股 收左啲股息佢會存入邊 直接自動入翻儲蓄戶口？

是

答案係堅尼！

in 5 仔 we trust
下期派息應該夠買 UO 台灣來回機票

恭喜你 得到足99猴一隻

以前就人人都買匯豐 有買貴無買錯 因為一定會破頂
而家就領展應驗左 有買貴無買錯

70以上係支那資產, 然後支爆, 就有可能

諗咗兩日都係決定唔到供邊隻,拆開各供一半算....

citibank月供真係咁差？

我用過 唔錯 幾好

之前post入面有個excel係記錄咗一堆月供股既全年賺蝕，係咪無左

好難想像人口咁密集既屋村商場會冇人租，除非一半人變哂灰啦

有冇嘗試過係#1搵？

變哂灰都要繼續返工
大陸繼續150人每日落黎

點解

準備入場
3仔5仔MTR仲有邊隻好
月供10K,諗住供4隻會唔會太多

唔會
2638, 6823, 405

70蚊先來供5

供500試下水溫咪得

咁唔好用囉 好未？

升邊隻升咪買邊隻 唔比？

升返過百蚊

唔好咁快喎

係咪因為聽左大師講

係，我都好後悔點解唔08年就開始供

係，太遲喇，都無晒水位了

你08年果時就打算月供？ 果陣時 我打算月供架喇 不過遲遲無請假去整

諗住下個月
你拉長來計佢一定會跌番
我供左就唔會轉架啦最多斷供
諗住供3隻算

搵過，無。
之前記得係到供股個日，有位巴打會整合買入價入個excel到。

你指上年全年月供果個excel?
有。

有冇人供2638唔供2

無

大家都係供電2638高息率

賺 _ 蝕 _

823同3現價咁貴...
仲供唔供落去好? 求指教

除左番工 股票 仲有無方法可以增加收入呢

新手打算$5000玩月供
2800同823 玩呢2隻各巴打點睇

唔供啦，cash is king!

30000點仲供輸死你

係囉

最低工資都37.5
股票跟通漲有咩出奇

決定停供2800浪費我彈藥

All in一隻823喇 唔洗煩。823都死既話 香港經濟都玩完架喇

不停喺到講咪柒供2800 無人聽。人地供5年得18%回報
要買2800既話 儲起筆錢佢 25蚊以下 分注入 唔洗煩

25蚊個時其實都唔買佢，有其他股可能跌得重殘重抵買

傻仔先3萬點開始供
我就停供
cash is queen

一人一封信去中銀要求加維他奶月供

市盈率30幾倍
即係要30年先回到本
如果係我.唔供啦

你沽埋66

大家都係etf, 點解美帝果d高質咁多

等班傻散接蟹貨喇

係囉 又有反向 又有幾倍槓桿。香港仲好意思講係金融城市
唉 垃圾港女。屌美股好過

我都停供2800 啦，轉供2388同2318

一齊供QQQ

遲下有機儲轉供美股 美股我安心d 市場成熟 最重要佢係一哥

我都諗緊呢個問題, 一間公司最重要係管理團隊, 如果王生退休換人, 我可能都會減持, 不過應該仲有幾年玩既

有我都自己做啦 真係賺夠益你咩

我講啦, 溝件護士妹28k做女友

無話益唔益既 你有無能力/岩唔岩去做都係一個問題。
收工去揸車賺多筆又得

你唔識玩啦

今個月都唔知加唔加供823好⋯⋯升太快

無錯 一間公司做咩生意都唔緊要 最重要係管理層

70蚊認真唔好供咁多住 供一半儲一半

有咩見解

唔話你聽

係咁既話 恒指3萬2 走唔甩

岩岩買碎股 手續費貴唔貴？

不過諗起要俾股息30% 就.....

流定堅架

其實係咪唔多人供5仔
我供10000再儲5000現金

股息率係唔係指一年收幾多厘息？

邊隻升就會有人話開始供

越跌越供

有咩增長股
我唔玩大陸野
係咪得番823

823都係大劣股
有大劣商場

拎咗恆地咭，即刻轉用信用咭供，兼開始供 6823

我知係全年派息除股價呀。問題係股息率同週息率 係唔係一樣？

60供起 供到上期已經減左供
均價對比excel 平左一兩蚊

會keep住供儲股複利是 不停以股代息 希望將均價拉到落40樓下

係香港揾增長股，好多時係變左尋找妖股

其他如果盈利繼續增長 70蚊又點會貴呢 俾我照供 跌就加供 無人會知高位喺邊。
Btw以股代息

股息夠唔夠500我就唔知喇 我自己預每年加供500 當複式效果

又來股票紅利 定係 現金紅利 問題

2, 3, 1038, 823, 2388 都係老人股 但呢度大把人供

點解無人供6仔

藍籌入面得中資係增長，2318

大手供緊宜家5.2厘息好抵

1299都係增長

同埋唔係匯豐最抵咩每個月存倉$25x12=$300,同埋派息當每年派2次$30x2=$60,加埋$360 但中銀要俾成$600($50x12)

老友你計左存倉費未...

咪寫左$25x12=$300,有錯求指教

你個倉得一隻股?

存倉費唔係無論個倉有幾多隻都劃一收$25既咩?

佢應該講緊收息
如果你供1隻, 咁匯豐可能抵啲
但供多幾隻, 收息都蝕死你
同埋中銀可以用信用卡供賺積分

明晒thx

就算得一隻股 HSBC係收足你一世錢
係中銀買 就只係買入個刻 收你錢
邊個抵啲顯而易見

得喇 咁抵你咪自己用囉 唔好再停留係手續費呢個話題好唔撚好

一有新人又回返早前月供手續費討論

手續費都要問 自己睇幾睇就知啦

仲用緊支銀大貓
一個月收50蚊都收死你
用緊一間真。免手續費,有人想知再講

有人想知再講

千祈唔好講

K

佢中銀信用卡積分點計法？供一萬就一萬分咁？

同埋供供下某一個月唔供都得？手續費係咪照收

想知

點解後生仔唔好供老人股
後生供定一堆收息股到退休應該好fat fat

但係唔係好明，佢個年期係計我實際月供左幾耐的吧?
因為中銀選月供股票果時有得選開始供股月份，但如果我更改左股票，我要删左舊果個從新選下個月做供股月份， 這樣唔會從新計我月供的年期的吧?

我一直都係電粉喎

月供真係搵d可以 以股代息既仲好 複息效果發揮到最大。好似5仔咁 一年又派4次

除左5 12 66 仲有咩？🙏🏻

388

話說有邊間 收股息會平d / 免
上次5仔大息 以股代息 收左我 三百幾手續費

如果拎實物出黎 碎股點派？

又回到最初的起點

3

一多左新人又出事
係咪要股災了

熊

收左息再投資番落去咪又一鳩樣
10蚊分4次同兩次派咪一鳩樣
感覺良好啲？

無理由因為以股代息呢點而揀衰股

股災緊啦
Google Yahoo finance大跌4000點
google sheet 2800 得返28.3

下個post改返做月供手續費討論區

先增值，後現金流

寄去股東登記地址
張實物股票右上角會有寫股數
除唔盡果d 零頭就支票寄俾你

咁似龔成老師講果啲

現金流即係點

5仔衰咩 我唔覺

呀婆老屍：

我地進行人生理財，會以人生階段「先增值，後現金流」作策略，如果你仍年輕，其實應集中在累積財富，反而進求現金流不是重點。

當你累積了一定的財富，到了追求現金流的時期，可進行資產配置（這個過程可長達數年），這是將原有較為增值類的股，轉到收息類中，這刻的現金流會大幅上升，從而獲得財務自由。

呢到好多老野 全倉都係供收息股

唔係月供既話 收完息再買唔洗手續費呀。同埋月供最少500 你收唔夠500 點再投資落去呀？

你地點定義收息股
睇息率? 睇穩定性?
2 11/2388 呢類又算唔算

700 3333 175

係 買埋d港鐵 煤氣
升又唔放 跌又驚
一年收幾百蚊乞衣息
玩牛熊好過

點解唔算

主席終於講番d人話

17 23 83 388 2888

有時左揀右揀d 懶係高增長支那股，175，2018，2382
到頭來可能仲要跑輸埋俾匯豐一年6里息
有實業年年穩定派息輸極有限

2018 呢D
得返高峰時1/3都無
睇好呢行既直接買AAPL好撚過啦
真係諗唔到點解要買呢D股

你以為真係得175 2018 2382

唔撚係呀

學上網D人估值囉
整條垃圾formula塞D X,Y,Z數字落去
點計都計到個答案嫁
跟著幾隻股爆起左咪開班收學生囉

唔明做乜要起到問費用既問題
網上既答案又唔係一定啱既
錢銀既野係自己既,竟然會相信網上既人而唔去問銀行

新手上路
煩緊今個月入市定係等下個月好D

你個名同我條女個名一樣

下年開始好d，好快會跌

如果唔跌點算？

好簡單,你信支國咪用支銀
唔信咪用大貓
覺得銀行貴咪用一通耀才
貴又嫌貴 平又驚人地執笠

等佢跌

正評

你收唔夠500 點再投資落去呀？

講出黎真係笑死人

其實如果個月供倉 有廿幾隻貨
但係今個月諗住停供

咁今個月收個d息 係每次扣三十蚊
定係照免費（因為d貨係月供）

謝謝🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

所以我而家係CITIBANK+一通+IB，自己為自己既投資負責

姐係點呀

分幾次收錢緊係開心D
你叫你老細年尾出人工比你LO

利伸:派得1,2個月息公司一定唔Q買
供開宏利,匯豐,恒生

王生幾耐出一次俾你？

唔跌咪升

大貓就比平保買起喎

主席真心有供宏利？

星期日連登客戶熱線唔開

如果用大貓以股代息姐係會收兩次收息費？因為有股同剩錢

聽住佢up下先

0。
比飽飯食夠

月供你收到100蚊息
咁供開500既，下一個月咪加到600咁供，之後個月又供番500
當加左個100蚊息入月供囉

中銀最少500喎 其他就唔知。同埋呢你都話收到息再買都一樣 咁不如直接以股代息喇 搞咁多野
你將股息留番下個月供 下個月供平定供貴無人知

我正股大貓以股代息淨係收一次

你中意啦

睇t&c冇講

有得以股代息咪以股代息
咁唔係所有股都有得以股代息，你咪用呢d方法加入去
咁中銀一定要500倍數，你覺得ok咪下個月供夠1000囉
呢d野自己話事既啫

你地計算自己月供每年回報率，通常係幾多%?5-10之間？

唔計,只求付出不求收獲

66又贏

想問5號大概幾時收到信簡股定息

以牛市黎計 5-10%一定有喇

想問下中銀用供既咁多位，收現金股息既話係咪會自動tran落saving account度?

因為我見statement 上個月有收息, 但今日個月個saving無多到錢?

見到statement有收息, 但又無錢入帳? 去搵銀行啦

睇到了 原來係同一個月自膠

臨近佛誕有乜嘢概念股可以介紹翻?

周大福

福壽園

一定係66
因為66係佛誕假期連續三日優惠
肯定人人狗衝去搭

【中美貿易戰】特朗普嫌貿談進展慢 周五起對$1.56萬億中國貨關稅升至25%

今個月準備買平貨 熊市來臨

琴日開估左啦 跌4000點嘛
佢講野不嬲都係一時一樣

一通既巴打 可以期待下聽日

google 預言

劇本一早寫好

侵侵終於做好事, 希望可以益到我地啦

唔洗供貴貨喇

今個月中銀係咪遲到14號先交易？

侵侵好波

多謝Trump

13號紅日 你話呢

月供係鐘意個市跌

27000點 如果有。加供一千

長和系忠粉表示好文一睇再睇

咁應該跌完升番晒

係唔係要買哂李家既股票

有無內文睇下

唔好呀

推薦778

講黎講去都係778

侵侵好波，今日一通月供

入貨！

留明等睇資金流入避險資產繼續跌市下既綠燈

恆指完全係一個有劇本既舞台劇

3, 823 繼續gogogo

778真係掂喎

上次跌1000點 50隻全紅

IG跌緊4百幾點

月供駛咩咁擔心，可能14號仲平過今日呢

又跌啦

溝貨時機

支持i巴drop

g持

又話月供賺 吹水

大藍升又慢 跌又快過人
月供垃圾

勁假全紅 除左823

展展正垃圾 一於停供 沽出一半

新po已開 推爆埋呢個

開喇 跌呀

唔玩喇

唉早知放入銀行做定期
買股蝕身家

大沈判

又話侵侵放中國一馬
點解又跌呀

又話開戰....跌得果小小

領展又玩野

7百幾點

比番啲錢我呀

唔玩啦

唔撚玩啦, 蝕左成副身家, 俾返啲錢我阿

潛左水幾日, 上返水就推爆呢個POST

推推

跌阿

Thx